% Source: https://www.ricardocuisine.com/recettes/784-sandwichs-moelleux-a-la-confiture-de-lait-dulce-de-leche-

\preparationtime{30}

\cookingtime{12}

\totaltime{}

\portions{6}

\begin{ingredients}
    \item 250 ml (1 tasse) de farine tout usage non blanchie
    \item 5 ml (1 c. à thé) de poudre à pâte
    \item 125 ml (1/2 tasse) de beurre non salé, ramolli
    \item 125 ml (1/2 tasse) de sucre
    \item 1 jaune d'oeuf
    \item 2,5 ml (1/2 c. à thé) d'extrait de vanille
    \item 250 ml (1 tasse) de confiture de lait (Dulce de leche)
    \item 125 ml (1/2 tasse) de noix de coco râpée séchée
\end{ingredients}

\begin{steps}
    \item Dans un bol, mélanger la farine et la poudre à pâte. Réserver.
    \item Dans un autre bol, crémer le beurre avec le sucre au batteur électrique. Ajouter le jaune d'oeuf, la vanille et fouetter jusqu'à ce que le mélange soit lisse et homogène. À la cuillère de bois, incorporer les ingrédients secs. Façonner un disque avec la pâte et l'envelopper d'une pellicule de plastique. Réfrigérer 30 minutes.
    \item Placer la grille au centre du four. Préchauffer le four à 180 °C (350 °F). Tapisser une plaque à biscuits de papier parchemin.
    \item Sur un plan de travail fariné, abaisser la pâte à une épaisseur d'environ 3 mm (1/8 po). Y découper 18 biscuits à l'aide d'un emporte-pièce rond d'environ 6 cm (2 1/2 po). Placer les biscuits sur la plaque.
    \item Cuire au four environ 12 minutes ou jusqu'à ce qu'ils commencent légèrement à dorer. Laisser refroidir complètement avant de les manipuler.
    \item[] \cookingpart{Montage}
    \item Pour chaque sandwich moelleux, tartiner deux biscuits avec 15 ml (1 c. à soupe) de confiture de lait et insérer un autre biscuit entre les deux couches de confiture de lait. Tartiner le côté des sandwichs avec le reste de la confiture de lait et rouler les côtés dans la noix de coco.Conserver à la température ambiante.
\end{steps}
