% Source: http://www.recettes.qc.ca/recette/poulet-du-general-tao-3374

\preparationtime{30}

\cookingtime{20}

\totaltime{}

\portions{4}

\begin{ingredients}
    \item 1 lb de poitrine de poulet désossées et coupées en petits morceaux
    \item 2 c. à soupe (30 mL) de fécule de maïs
    \item 1 œuf battu
    \item 3 c. à soupe (45 mL) de farine tout usage
    \item 1/2 c. à thé (2 ml) de poudre à pâte
    \item 1/2 c. à thé (2 ml) de sel
    \item 1/4 tasse (65 ml) d' huile végétale
    \item 2 c. à thé (10 ml) d' huile de sésame
    \item 1 c. à soupe (15 ml) de gingembre râpé
    \item 1/4 tasse (65 ml) d' oignon vert coupés en biseaux
    \item 1/4 tasse (65 ml) d' eau au goût
    \item 2 c. à soupe (30 ml) de vinaigre blanc
    \item 1/4 tasse (65 ml) de sucre au goût
    \item 1 c. à soupe (15 ml) de fécule de maïs
    \item 1 c. à soupe (15 ml) de sauce soya
    \item 2 c. à soupe (30 ml) de sauce aux huîtres
    \item 2 c. à soupe (30 ml) de ketchup
\end{ingredients}

\begin{steps}
    \item Enrobeer les cubes de poulet de fécule de maïs.
    \item Dans un bol, mélanger l'œuf, la farine, la poudre à pâte et le sel. Ajouter le poulet et bien enrober.
    \item Dans un grand poêlon antiadhésif, chauffer l'huile à feu vif. Ajouter le poulet et cuire pendant 10 minutes en remuant souvent jusqu'à ce que le poulet soit doré à l'extérieur et qu'il ait perdu sa teinte rosée à l'intérieur. Mettre le poulet dans une assiette et réserver.
    \item Ajouter l'huile de sésame, le gingembre et les oignons verts dans le poêlon. Cuire à feu moyen-vif pendant 3 minutes. Ajouter l'eau, le vinaigre et le sucre. Laisser mijoter jusqu'à ce que le sucre soit complètement dissous.
    \item Pendant ce temps, délayer la fécule de maïs dans la sauce soya. Ajouter le mélange de sauce soya, la sauce aux huîtres et le ketchup dans le poêlon. Laisser mijoter pendant 2 minutes ou jusqu'à ce que la sauce épaississe. Remettre le poulet dans la sauce et mélanger pour réchauffer le poulet.
    \item Servir sur un lit de riz basmati ou un riz blanc fait dans un bouillon de poulet.
\end{steps}
