% Source: http://www.recettes.qc.ca/recette/quesadillas-au-poulet-et-a-la-mangue-194665

\preparationtime{25}

\cookingtime{15}

\totaltime{}

\portions{2}

\begin{ingredients}
    \item 4 tortillas de dimension moyenne
    \item 1 poitrine de poulet taillée en dés
    \item 1 poivron rouge taillé en dés
    \item 1/2 poivron vert taillé en dés
    \item 1 oignon émincé
    \item 3 oignons verts émincés, les parties blanches et vertes séparées
    \item 3 ou 4 mangues Ataulfo (ou haïtiennes) épluchées et taillées en dés
    \item 3/4 tasse fromage cheddar fort ou de monterey jack
    \item 1 1/2 tasse salsa maison ou du commerce, divisée
    \item 1/2 c. à thé cumin
    \item 1/2 c. à thé paprika fumé
    \item Basilic frais haché
    \item Tabasco vert (au goût)
\end{ingredients}

\begin{steps}
    \item Mélanger la moitié des dés de mangue, le basilic frais et la salsa. Rectifier l'assaisonnement avec le tabasco. Réserver.
    \item Dans une grande poêle, faire revenir le poulet dans un peu d'huile d'olive. Lorsque la chair commence à être opaque, ajouter le cumin et le paprika. Remuer, et poursuivre la cuisson encore deux ou trois minutes.
    \item Ajouter les poivrons, les oignons, la partie blanche des oignons vert et le reste des dés de mangue. Cuire durant deux ou trois minutes jusqu'à ce que les légumes soient à point (cuits mais encore croquants).
    \item Ajouter 1/2 tasse du mélange de salsa, rectifier l'assaisonnement avec le tabasco et retirer du feu. Réserver.
    \item Vaporiser une poêle d'enduit antiadhésif et faire chauffer le feu à moyen-vif. Déposer une tortilla dans le fond de la poêle, en couvrir une moité du quart de la quantité de fromage, de quelques oignons vert et d'une bonne quantité du mélange de poulet, de légumes et de mangue. Replier rapidement l'autre moitié sur la première, puis retourner délicatement pour griller l'autre côté. L'opération ne devrait pas durer plus de trois minutes pour éviter que les quesadillas ne soient brûlées.
    \item Répéter avec les trois autres tortillas. Garnir chaque quesadilla du mélange de salsa et de mangue, couper en pointes et déguster.
\end{steps}
